Ze waren niet eerder in de passage dan Marianne kwam haastig uit de salon blijkbaar in gewelddadige ellende, met haar zakdoek in haar ogen; en zonder het te merken, rende ze de trap op.
Verbaasd en gealarmeerd begaven ze zich rechtstreeks naar de kamer die ze had net gestopt, waar ze alleen Willoughby vonden, die tegen leunde het schoorsteenmantelstuk met zijn rug naar hen toe.
Hij draaide zich om op hun hij kwam binnen en zijn gelaat toonde aan dat hij sterk van de emotie die Marianne overbelastte.
"Is er iets met haar aan de hand?
"riep mevrouw Dashwood als zij kwam binnen - "is ze ziek?"
"Ik hoop het niet," antwoordde hij, terwijl hij er vrolijk uitzag; en met een gedwongen glimlach voegde er nu aan toe: "Ik ben het die misschien eerder verwacht ziek te zijn - voor mij lijd nu onder een zeer zware teleurstelling!"
"Teleurstelling?"
"Ja, want ik kan mijn verloving met jou niet houden.
Mevr.
Smith heeft deze morgen oefende het voorrecht van rijkdom uit op een arme afhankelijk neef, door me op zakenreis naar Londen te sturen.
Ik heb net de mijne ontvangen verzendt, en nam mijn afscheid van Allenham; en bij wijze van opwinding Ik ben nu gekomen om mijn afscheid van jou te nemen. "
"Naar Londen!
- en gaat u vanochtend?"
"Bijna dit moment."
"Dit is erg jammer.
Maar mevrouw Smith moet verplicht zijn; en zij zaken zullen je niet van ons houden, hoop ik. "
Hij kleurde terwijl hij antwoordde: "Je bent erg aardig, maar ik heb er geen idee van onmiddellijk terug naar Devonshire.
Mijn bezoeken aan mevrouw Smith zijn nooit herhaald binnen de twaalfde maand. "
'En is mevrouw Smith uw enige vriend?
Is Allenham het enige huis in de buurt waar je welkom bent?
